<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aristeu roriz</title>
    <description>Desenvolvimento Web &amp; IoT - Internet of Things</description>
    <link>http://aristeuroriz.github.io/</link>
    <atom:link href="http://aristeuroriz.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 20:32:19 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2015 20:32:19 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Instalar e configurar ambiente Ruby on Rails</title>
        <description>&lt;p class=&quot;recuo&quot; align=&quot;justify&quot;&gt;
    Vou ensinar neste post como instalar e configurar o ambiente de desenvolvimento Ruby on Rails no LINUX.
    Eu instalei no meu computador rodando &lt;a href=&quot;https://elementary.io/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Elementary OS Freya&lt;/a&gt;, OS baseado no Ubuntu 14. Utilizo o &lt;a href=&quot;https://rvm.io/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;RVM (Ruby Version Manager)&lt;/a&gt; que é um gerenciador para se ter várias versões do Ruby na mesma máquina. Vamos usar o &quot;Ruby 2.2.2&quot; e o &quot;Rails 4.2&quot;, que são as últimas versões estáveis na data deste post.
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;
    Para começar, atualize a lista de pacotes do linux:
    &lt;code&gt;
        sudo apt-get update
    &lt;/code&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;strong&gt;
        Instalando o RVM (Ruby Version Manager) e o Ruby
    &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;
    Instale a chave pública do RVM, conforme abaixo:
    &lt;code&gt;
        gpg --keyserver hkp://keys.gnupg.net --recv-keys 409B6B1796C275462A1703113804BB82D39DC0E3
    &lt;/code&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;
    Para instalar o RVM, use este comando:
    &lt;code&gt;
        curl -L https://get.rvm.io | bash -s stable
    &lt;/code&gt;
    &lt;br&gt;

    Se você não tiver o &quot;curl&quot; instalado, rode este comando para instalar:

    &lt;code&gt;
        sudo apt-get install curl
    &lt;/code&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;
    
    Com esses passos prontos, temos que adicionar o RVM ao shell. Para isso cole o código abaixo ao arquivo &lt;strong&gt;.bashrc&lt;/strong&gt; ou ao &lt;strong&gt;.bash_profile&lt;/strong&gt;:
    &lt;code&gt;
        PATH=$PATH:$HOME/.rvm/bin # Add RVM to PATH for scripting &lt;br&gt;
        [[ -s &quot;/usr/local/rvm/scripts/rvm&quot; ]] &amp;amp;&amp;amp; source &quot;/usr/local/rvm/scripts/rvm&quot;&lt;br&gt;
        [[ -s &quot;$HOME/.rvm/scripts/rvm&quot; ]] &amp;amp;&amp;amp; source &quot;$HOME/.rvm/scripts/rvm&quot;
    &lt;/code&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;
    &lt;p class=&quot;text-warning&quot;&gt;
        &lt;em&gt;
            Obs.: Se algum comando com rvm não funcionar, você precisa acessar as preferências (Edit -&amp;gt; Profile Preferences) do terminal e marcar a opção para executar comandos com login.
        &lt;/em&gt;
    &lt;/p&gt;
&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;

    Para verificar quais as versões do Ruby estão disponíveis no RVM use:
    &lt;code&gt;
        rvm list known
    &lt;/code&gt;
    &lt;br&gt;
    Mas antes de instalar o Ruby, instale algumas dependências necessárias:

    &lt;code&gt;
        sudo apt-get install build-essential openssl libreadline6&lt;br&gt; libreadline6-dev curl git-core zlib1g zlib1g-dev &lt;br&gt;libssl-dev libyaml-dev libsqlite3-dev sqlite3 libxml2-dev &lt;br&gt;libxslt-dev autoconf libc6-dev ncurses-dev automake libtool bison &lt;br&gt;subversion pkg-config
    &lt;/code&gt;
    &lt;br&gt;
    Agora, rode este comando para instalar a versão 2.2.2 do Ruby:
    &lt;code&gt;
        rvm install 2.2.2
    &lt;/code&gt;
    &lt;br&gt;
    Configure a versão instalada para ser a versão padrão:
    &lt;code&gt;
        rvm use 2.2.2 --default
    &lt;/code&gt;
    &lt;br&gt;
    Pronto! Já podemos verificar a versão do Ruby instalada com este comando:
    &lt;code&gt;
        ruby -v
    &lt;/code&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;strong&gt;
        Instalando o Rails
    &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;    

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;
    
    Vamos a instalação do Rails. Para isso rode o comando:

    &lt;code&gt;
        gem install rails
    &lt;/code&gt;
    &lt;br&gt;
    Da mesma forma que o Ruby, após a instalação do Rails poderemos verificar a versão instalada:
    &lt;code&gt;
        rails -v
    &lt;/code&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;recuo&quot; align=&quot;justify&quot;&gt;
    Mais uma observação: O Rails usa por padrão o SQLite, entretanto você poderá usar outros bancos como MySQL, PostgreSQL, MongoDB, etc.
    Não entrarei nos detalhes sobre a instalação de banco de dados para este post não ficar muito longo. Você consegue um tutorial sobre como instalá-los com uma simples pesquisa na web.
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;recuo&quot; align=&quot;justify&quot;&gt;
    Espero que este post ajude a quem está iniciando no mundo RoR e sirva também para os mais experientes relembrarem os passos iniciais.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*** Ahhh... e não deixe de compartilhar! ;-)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 14:55:19 -0300</pubDate>
        <link>http://aristeuroriz.github.io/ruby-on-rails/2015/06/03/instalar-e-configurar-ambiente-ruby-on-rails-linux/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://aristeuroriz.github.io/ruby-on-rails/2015/06/03/instalar-e-configurar-ambiente-ruby-on-rails-linux/</guid>
        
        <category>instalar</category>
        
        <category>configurar</category>
        
        <category>ambiente</category>
        
        <category>ruby on rails</category>
        
        
        <category>ruby-on-rails</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bem vindos ao meu Blog!</title>
        <description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; Bem vindos ao meu blog!&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;recuo&quot; align=&quot;justify&quot;&gt;
Olá! Desenvolvi este blog para postar um pouco das minhas experiências. Aqui você encontra diversas informações úteis sobre tecnologia, além de alguns posts sobre alguns “hobbies” meus.
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;recuo&quot; align=&quot;justify&quot;&gt;
Para falar um pouco mais sobre mim, sou um aficionado em Ruby e seus frameworks (Rails, Jekyll, etc), pretendo estudar Python em breve e adoro projetos de automação em plataformas como arduino, raspberry pi, etc.
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;recuo&quot; align=&quot;justify&quot;&gt;
Gosto muito de pedalar e vou postar algumas dessas experiências também. Vou tentar realizar alguns enduros na &quot;camelinha&quot; e compartilhar estes momentos aqui.
&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;recuo&quot; align=&quot;justify&quot;&gt;
Por fim, agradeço sua visita e postarei o mais rápido possível alguns tutoriais, dicas e informações que ajudem meus leitores com algumas perrengas que se encontram normalmente no início dos estudos.
&lt;/p&gt;
    

&lt;p&gt;Valeu e abraços! :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*** Ahhh... e não deixe de compartilhar!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 May 2015 18:29:19 -0300</pubDate>
        <link>http://aristeuroriz.github.io/outros/2015/05/28/bem-vindos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://aristeuroriz.github.io/outros/2015/05/28/bem-vindos/</guid>
        
        <category>bem</category>
        
        <category>vindo</category>
        
        <category>aristeu</category>
        
        <category>roriz</category>
        
        
        <category>outros</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>